「鑽石公主號」染武漢肺炎港人增至約50人

政府晚上發稿表示，滯留日本的「鑽石公主號」郵輪上，確診感染武漢肺炎的港人，最新增至約50人。

發言人說，第二批36名政府人員，下午帶同所需防護裝備，前往東京，會合在當地的保安局副局長區志光及入境處處長曾國衞帶領的30人先遣隊，為明日安排包機作好準備。衞生署及醫管局亦會派出8名醫護人員，全程參與，照顧接回港人的健康需要。

發言人說，先遣隊已與駐東京經貿辦舉行會議，並與中國駐日本大使館會面，再與郵輪公司及日本政府外務省代表舉行會議，了解日本當局的離船登岸安排和時間表，要求盡快確定船上測試呈陰性的香港居民，是否可於明天全體離開，以及需延長檢疫的緊密接觸者香港居民名單、檢疫日期和安排，亦要求安排同意乘包機回港的香港居民，優先明天離開。

50人啫
仲頂到